[當冇件事?] 香港警察及親共香港藍畜謀殺外籍男

上月初涉嫌在尖沙嘴街頭刑毀車輛的外籍男子，因逮捕時反抗遭警員及途人合力按壓頭頸及手腳制服，惟送院一日後死亡。早前社福界特首選委、巴裔港人簡浩名在區議員及人權組織成員陪同下，到灣仔警察總部抗議警方使用過份武力、同時遞交請願信要求警方正視警暴問題。日前簡浩名終收到警方回信，但警方只複述向傳媒公布的接報經過，並指正調查事件，稍後向死因裁判官呈交報告，卻未有公佈死因、死者國籍及身份，連是否已把死訊通知死者家人也未有交代。簡批評「回信內容係冇意思！」，他認為至少應把涉案警員停職候查，以示公正。

簡浩名解釋，直至目前為止，死者國籍及身份仍然未明，警方亦沒有交代有否通知死者家人，認為事隔三星期仍未公佈死因並不合理，「應該要畀個時間表，香港係唔係真係咁落後？定係想故意拖延等人唔記得件事？」

美國上月25日亦發生同類事件，明尼蘇達州明尼亞波利斯市46歲黑人男子弗洛伊德（George Floyd），疑因被一名白人警員以膝壓頸後死亡，市長翌日宣佈四名涉事警員被革職，涉事被革職的白人警員被控謀殺及誤殺。簡浩名形容「明顯民主社會同開放社會嘅分別，香港警方嘅處理手法好似好多嘢隱瞞，起碼應該即時將涉事警員停職，對外交代，而家乜都冇！」

簡續稱：「成日都叫人睇美國警暴，點解今次事件唔學吓美國警方嘅做法？對自己有利就叫人睇吓美國點，對自己冇利就話呢度係香港，用我嘅方法！」他對此感到非常失望，認為香港警方應馬上「止警暴、制警亂」，同時不希望再有第二名受害者。

事發於上月7日，一名疑是男亞裔男子在尖沙嘴涉刑毀車輛，警方接報在美麗都大廈對開將他截停，其間他曾反抗並遭警員及途人合力制服，警員在他身上搜獲小量毒品，他聲稱不適送院，翌日死亡。警方事後稱使用適當武力將事主制服，會安排驗屍確定死因，案件由重案組跟進。

-----------------------------
打國際線 《蘋果》英文版免費試睇 按此了解更多
英文版已登錄新版《蘋果》App按此下載/更新

要禁入去賺click rate

香港媒體明顯故意壓新聞
無apple頂住真係玩撚完

4

Push

c